<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Harper&#39;s blog</title>
  <subtitle></subtitle>
  <link href="https://yhb.one/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="https://yhb.one/"/>
  <updated>2022-03-11T00:00:00Z</updated>
  <id>https://yhb.one/</id>
  <author>
    <name>harper</name>
    <email>harper.yong@gmail.com</email>
  </author>
  
  <entry>
    <title>记忆之匙</title>
    <link href="https://yhb.one/posts/the-key-of-memory/"/>
    <updated>2022-03-11T00:00:00Z</updated>
    <id>https://yhb.one/posts/the-key-of-memory/</id>
    <content type="html">&lt;h4 id=&quot;1&quot;&gt;1.&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“有两个顺丰快递在丰巢，不取一天一块钱，取吧有些怕。我该怎么办？” ———来自朋友圈&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;最近国内的疫情局势又变得紧张了起来，杭州也不能幸免。omicron的传播方式上，出现了物传人的情况。本轮杭州疫情起因也是快递员被感染。虽说omicorn的现阶段了解到感染引起的症状多为轻症，被人们戏称为“大感冒”。就社会发展到今天，物料包裹的收发已是人们日常生活不可或缺的一部分。正因如此，当很多人收到社区收到防疫短信通知后，引发不小的骚动，如开头的啼笑皆非的朋友圈。公司在通知接下来的一周居家办公，昨夜也注定是很多人的无眠之夜。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;2&quot;&gt;2.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;本打算晚饭去吃念叨很久的黄牛肉，在我极力的撺掇之下，组到两个小伙伴。当到达餐馆门口时，发现一如往常的火爆，门口攒动几伙人应该是等位的食客没错了。就在这时我们一行的小伙伴，看到这一幕后大有临阵脱逃的意思。这次蓄谋已久的涮牛肉就这么早夭。明明我是那么想吃到涮牛肉，结果却是因为不愿等待而错过。知微见著，这不就是我大多数时候的真实写照嘛，延迟满足需要是坚定，我却时常摇摆不定。常常因为少了那一份坚持和坚定，落入内耗的圈套。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;3&quot;&gt;3.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;晚上翻箱倒柜的找东西，在抽屉的意外发现上学时入手的飞利浦goGear，这霎那找回了我的遗失很久记忆。于是迫不及待找到充电器，清理与之配套的有线耳机。半个时候，终于看到像素屏幕上的画面，感觉比拿到全新 iphone 13 pro 开机界面还要激动，那是一种失而复得的庆幸和青春记忆的回甘，千金不换。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>普通人的生命</title>
    <link href="https://yhb.one/posts/folks-life/"/>
    <updated>2022-03-05T00:00:00Z</updated>
    <id>https://yhb.one/posts/folks-life/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;“每天中午13:10左右，一群身着统一白色服饰的老头老太太出现在7号楼下沉广场。有的面容憔悴神情木讷，有的步履蹒跚不时说笑，像是在谈论生平所见奇闻。突然一声哨响打破热闹的场面，一时间广场变得鸦雀无声，就看到他们就像训练有素的军人闪电般列队。随即两个中年妇女出现在队列的前面，就如指挥官一般在进行队伍开拔前的最后一次训话。约莫十分钟之后，又随着一声哨声大家行色匆忙地消失了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻的我正在跑步机跑步，透过玻璃墙壁清楚看到了这一幕。正是一群保洁阿姨和叔叔，被指挥调度工作的场景。他们中的大多数都已年过半辈，本该安享天伦，却为了生计奔忙，难免让人唏嘘。然而这可能是这个世界上的大多数，即普通人的一生吧。有的人存在可能只是为了人类的延续，就是像是由基因宿住的容器，于其自身而言，生命本来就没有什么意义。甚至，可能一直以来普通人都活在被编织的梦里，被设置了欲望。比方说，对金钱和物质的欲望，只是为了这个身体可以活下去，而对性的欲望便是一种繁衍的欲望等。当然人类发展过程中，不乏有先贤智者思考此类问题，时至今日还是天问。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年终总结</title>
    <link href="https://yhb.one/posts/2021-summary/"/>
    <updated>2022-01-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://yhb.one/posts/2021-summary/</id>
    <content type="html">&lt;h3 id=&quot;目录&quot;&gt;目录&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#%E5%85%A8%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%BE&quot;&gt;全年回顾&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#%E5%AF%B9%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%A7%89&quot;&gt;对时间的知觉&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#%E4%B8%80%E4%BB%BD%E5%B7%A5%E4%BD%9C&quot;&gt;一份工作&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#%E4%B8%80%E5%9C%BA%E6%84%8F%E5%A4%96%E7%9A%84%E9%9B%AA%E9%81%87%E6%97%85%E7%A8%8B&quot;&gt;一场意外的雪遇旅程&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#%E5%9D%9A%E6%8C%81%E5%81%9A%E4%B8%A4%E4%BB%B6%E4%BA%8B&quot;&gt;坚持做两件事&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#%E5%81%A5%E8%BA%AB&quot;&gt;健身🏂&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#%E8%AF%BB%E4%B9%A6&quot;&gt;读书📚&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yhb.one/posts/2021-summary/#2022%E5%B9%B4%E6%88%91%E6%9D%A5%E4%BA%86&quot;&gt;2022年我来了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&quot;全年回顾&quot;&gt;全年回顾&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2021年不出意外地在疫情的阴霾下度过，算来已经是第三个年头。人们也从起初害怕和恐慌，到现在习以为常，生活和工作基本恢复如常，也只每当去公共场所的扫码还在提醒疫情并未过去。目前不时仍有传来疫情消息，好的方面是得益于生活的数字化、透明化，能够很快就得到控制和消弭，不好的是疫情的攻克的进程依然遥遥无期，还是要做好持久战的心里准备。受疫情的影响，人们的生活活动范围一定程度被限制，真的怀念没有疫情的日子。回想起2019年之前，即便空气满是雾霾，无碍于自由呼吸。偶尔无聊也会开个脑洞，倘若疫情无法在短时间内攻克，生于疫情之后的小孩可能觉得人就应该戴口罩了吧，就是必须穿鞋一样 😂。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;对时间的知觉&quot;&gt;对时间的知觉&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许是生活的过于简单、重复，也或许是工作节奏快，当我又一次站在年尾时候，回看过去一年就是人类历史在我的日子里的投射，鲜有“有名有姓”的时刻，写入摇椅慢慢聊的故事集中。多数是茶米油盐酱醋茶的普通日子，它们就像事先就知道不会被人记住一样，识趣的自行消失在记忆的归墟之中。&quot;人这一生其实可短暂了，有时一想跟睡觉是一样一样的，眼睛一闭，一睁，一天过去了，嚎～ 眼睛一闭，不睁，这辈子就过去了，嚎～&quot;。这是2009年爆红小品《不差钱》的金句，那时候只是觉得好笑，不以为然。现如今这就是我生活的脚本，每天重复快节奏的两点一线生活。一天就在途中、会议和三餐中飞走了，日子总觉太“匆匆”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我认真思考了这个问题：为什么随着年龄的增长，时间的秒针故意被拨快了？时间的话题在科学界，也是讨论激烈的问题。时间是什么？是原子钟的定义的现在计时系统，是每天都会冒头的胡渣，也是造物主给每个人的出厂配置。生命本身就是一场时间的旅程，我也曾执着于“生我之前谁是我，我死之后我是谁？”的谜底，这个问题的内核是生命本来模样的思考，裹着佛教轮回的外衣，殊不知此乃天问，当然这个问题也是开启虚无主义的秘钥。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;一份工作&quot;&gt;一份工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;回顾以往职业生涯任何阶段，2021无疑最是拓展能力边界的一年。不只是角色和工作内容上的转变，重要的是思考方式的变化——从执行到规划推动的转变。从学校毕业之后，相当长一段时间需要能力仅是做好分属于个人部分工作，虽有协同和沟通，仍然还是单兵模式，并不会涉及带团队奔赴更大的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带团队远比看起来艰难，这是我始料未及的。在此之前对所谓管理上的“权衡”之术嗤之以鼻，天真以为在程序员这个群体人际关系很简单，只要做到有规矩，加之将心比心的共情，就以足够。现实情况是团队每个人都是特别，有自己诉求、长短板，并不是出自同一套模块的标品。比如，像团建这等小事，吃什么、玩什么都是众口难调，最终总有人需要妥协。或因我个人的性格总是考虑别人的感受，不免沦为最终妥协者之一。如何搭建能够杀敌制胜的团队，就事就人的考量和权衡需要再三再三。需要考虑成员个人成长空间、定位，打造团队文化、氛围，人员招聘诸如此类。带团队远不是一起开心完成一项工作那么简单。人员集结到位，短、中、长期要做什么，该怎么做？就必须考虑团队技术建设和业务方向规划。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;一场意外的雪遇旅程&quot;&gt;一场意外的雪遇旅程&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在疫情的夹缝（国庆）里完成了迟来三年的旅行，为期10天北疆环线之旅 🥳。身为西北人，30年来第一次去到比故乡更西更北的地方，风景如画的北疆。就在起笔回忆这段旅程时候，一夕间仿佛闻到羊肉味道 🥓（可能是饿了），是记忆中落地乌市第一餐的羊腿手抓饭的味道。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;线路：&lt;/strong&gt;
乌鲁木齐 -🚗- 天池 -🚗- 可可托海 -🚗- 禾木 -🚗- 喀纳斯 -🚗- 世界魔鬼城 -🚗- 克拉玛依 -🚗- 乌鲁木齐&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这次旅行一路尽是映入眼帘的异域风情，阳面密林阴面不毛的山、清澈神圣的天池、一望无际的戈壁滩、不可胜数的牛羊、禾木原生小木屋、人间天堂喀纳斯…… 最难忘的就数从气温20-30℃的杭州，穿越到温度零下雪域，见到人间10月份的积雪~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;坚持做两件事&quot;&gt;坚持做两件事&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;健身&quot;&gt;健身🏂&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;2019年夏天某个午后，拿出我的T恤，上身之后却发现了无法隐藏的肚腩，看到镜中的双下巴。那一刻，我愣住了，知道这是身体在宣告“我要开始油腻了”，内心是无法接受的，不甘就此挥别青春。之后几个月内陷入是否要去健身的内耗中，以前我的对健身房是拒绝的，因为对器械、动作一无所知，也怕来自周遭陌生人的嘲笑吧，另外自觉可以通过跑步能够可以改善体态，用后视目光看不太可行，至少在我这里不可行（路跑环境因素太多，难以坚持）。最终还是下定决心买教练课开始健身，截止目前健身已有两年，前一年频率不高保持每周3次左右，今年在小伙伴的影响下完成脱变，度过“没有健身痕迹”的阶段。之前阶段属于被动期，一来身体不适于体力跟不上，全凭教练的牵引。今年的情况大反转，开启了一周5-6练的阶段。受疫情的骚扰，中间也会有偶尔的中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021达成训练次数&lt;strong&gt;200&lt;/strong&gt;多次，也就说至少花费200多个小时在健身房，并且开始享受这种感觉，反而会因为意外中断一次两次周身不自在。当然也应了那句话“&lt;strong&gt;这个世界上只有健身不会辜负你的付出&lt;/strong&gt;”，同时身形也能够看到有明显的变化，这让我兴奋不已。人生总是充满以外，物极必反、过犹不及亦是此理。一次不慎的推举重量过大，导致腕关节软骨挫伤，不得不上了一个月固定支具，到目前还未完全恢复。希望2022以史为鉴，依然热爱健身~&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;读书&quot;&gt;读书📚&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;谈到读书，今年还是有所长进。当然之前也有时断时续的读书，每每都是兴致使然，往往脑袋一热购置很多书，放在书房吃灰，只有下单那一刻感觉“我已经拥有了知识”而感到的满足，而后沦为摆设。今年针对这个问题进行反思，要么是贪多什么都想学，要么太严格要求自己（时间管理真的是伪命题）。&lt;strong&gt;目的性&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;实用性&lt;/strong&gt;不明确情况下难以形成正反馈，慢慢变成一种心理负累。也容易因为以外中断，就是逃避最后不了了之。
今年在读书内容进行有主题的安排，当然也加之通行开启了听书。由于2019年一波股市的大行情，很多人因为投资股票基金收益颇丰，难免让你眼红。我是一个投资谨慎性的人，之前虽有心动缺因不了解看不懂未敢动作，所以决定读一些财经方面的书籍。下面本年度书单：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;穷爸爸，富爸爸&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小岛经济学&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蓝筹孩子&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有钱人和你想的不一样&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;指数基金投资指南&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;财富自有之路&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;穷查理宝典&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;危机时代&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成长类&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;事实&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认知觉醒&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;好好思考&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;非暴力沟通&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;被讨厌的勇气&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;向上生长&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;次第花开&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;底层逻辑&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术类&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;深入浅出nodejs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;松本行弘的程序世界&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;密码朋克:自有与互联网未来&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他类&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生酮&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;癌症真相&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刀锋&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;2022年我来了&quot;&gt;2022年我来了&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自由生长，向上生长！对了，最近爱上了podcast！&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
</feed>
